【武漢肺炎】武漢球員滯留各地過年 武漢卓爾頭四場作客 被中國球迷唾棄

中國目前正在爆發新型冠狀病毒疫情，當中以湖北省武漢市最為嚴重，截止昨晚10時已累積通報444宗病例，其中17人死亡，連累香港近日亦出現高度懷疑個案，全城人心惶惶。恐慌亦漫延到國內足球界，有中國傳媒報導，中國足協要求在廣州集訓的中超球隊武漢卓爾留在當地，又禁止國家隊的武漢藉球員不得回鄉過新年。

中國傳媒報導，中國足協已於昨日成立疫情防控的小組，嚴格採取行動，避免疫情在足球界漫延開去。由於中國聯賽仍未開季，各支球隊目前未有比賽，中國國足、女足和五人足球隊分別在廣州、武漢和河北等地集訓備戰，原定在日前結束，但因為疫情嚴重，國足所有武漢球員和工作人員都被禁止回鄉過年。

而武漢今日開始實施封城，全市公共交通暫停運營，機場和火車站等運輸都只可進，不可出。正在武漢和河北集訓的中國女足和五人足球隊暫時都不得離開當地，直至另行通知，避免有球員將病毒帶到其他省份，令疫情再度擴散。

不過，有中國球迷就在網上留言，擔心武漢卓爾會將疫情帶到天津等地，更稱應該取消武漢資格，禁止他們進出武漢，真的好一個大難臨頭各自飛‥‥‥